[官方證實] 壹傳媒外判計劃 美術部先試行

【本報訊】壹傳媒工會昨就壹傳媒計劃將旗下刊物部份編採製作外判，約見壹傳媒印刷媒體行政總裁張劍虹。工會引述張劍虹稱，外判將先在《蘋果日報》及《飲食男女》美術部門試行，約40多名員工受影響，會按法例作出遣散補償；其他部組亦正考慮逐步推行外判，但規模及方式有待研究，未有具體方案及時間表。

張劍虹：其他部門自願性質

壹傳媒工會昨在會後發聲明指出，張劍虹在會上確認外判政策適用於所有部門，目標是令內容更多元化及減省成本。其中，《蘋果日報》及《飲食男女》美術部門將是承包制外判試點，40多名員工將被遣散，公司會按法例作出補償，再由原美術部門主管設立公司承接原有的美術工作，原主管將自行決定過渡至外判公司的員工人選及待遇，或會有部份人未能過渡；《壹週刊》日後營運方向則仍未有定案。

聲明又引述張劍虹表示，其他部門的編採職位會考慮以自由工作（freelance）形式個別外判，方式包括以外判取代自然流失的空缺，或與現職員工商討轉制，但安排純屬自願性質。現時未有時間表及具體執行方案。他承認員工轉為自由工作後便失去勞保，而承包商員工的勞保將由承包商負責，集團只會為因出版內容引起的法律問題提供保障。

工會轟將員工「賣豬仔」

工會對集團堅持推行外判政策感到遺憾，員工變外判後，在同樣工作量下收入勢必減少，變相減薪；而轉為自由工作的員工將失去勞工保障，無異於「賣豬仔」；而外判過程亦欠透明度。工會要求公司應與工會及全體受影響員工共同商討外判安排，而不願參與外判的員工應可獲調職留任。

張劍虹昨接受查詢時表示，已向工會交代詳情，無其他補充。職工盟總幹事蒙兆達指出，外判是剝削員工的「算到盡」手法，傳媒機構應有社會責任，「如果傳媒自己都做無良僱主，日後仲點有公信力？」

記協發表聲明指，對於壹傳媒未有充份與員工溝通前，已堅持推行外判政策，感到遺憾。壹傳媒現時僅與數名部門主管商討外判方案，呼籲應向全體受影響員工商討外判細節，以釋疑慮。

■記者麥志榮

00282 壹傳媒
收市價：HKD 0.340
每股盈利： HKD -0.162
市值(港元)：8.268 億

13/06/2017 08:28
壹傳媒（００２８２）年度虧損增至３﹒９億，不派息

《經濟通通訊社１３日專訊》壹傳媒（００２８２）公布截至今年３月３１日的年度業績，
年度虧損３﹒９３億元，相對去年同期虧損３﹒２５億元有所增加。每股虧損１６﹒２仙，不派
息。
收入約１７﹒８４億元，較去年同期少２３﹒３％。（ｇｌ）

按呢個速度,
肥佬黎至多捱到2020年

其實蘋果宜家有乜賣點？
買報紙既人已經少，
我幾乎數唔出當中仲有邊一類人係會揀蘋果黎睇

傳媒真係好撚難做

even網媒都好難

諗唔到一個sound既business model

依家d 人唔係唔睇報紙，但係鍾意上Facebook同上網睇，偏偏果方面既盈利最少

Youtube channel可以賺錢

但facebook係可以點賺錢?

佢間中其實有廣告嘅。不過我覺得肯定比起支出少好多。

99%畀fb吸曬